金錢師 五卷總結～ ～

其實如果你看到這裡，證明你已經買了這套書，很少人知道這套書之後是沒有看過的，不過我在這裡稍微說說讀後感————
２０１４年《金錢師》已經出版到第六卷，我看到第五卷，第六卷虧空中國等再版再買，因為第一版有很多不足——

金錢師第一二卷非常好看，人物也非常鮮明，故事流暢，絕對值得看，第一卷講金融市場，第二卷講樓市。
第三卷就走下坡路，說北韓，人民情報局，無人物，情節差。
第四卷講印度，家族和血統，情節強，但缺有趣點。可能作者當時在看懸疑，所以就把自己的書變成了謀殺案。這裡所說的有趣點其實是人物的塑造，黃洋達的作品總是這樣，缺少人物性格特徵，雖然每個人物背後肯定有故事，但是總是對當下沒有影響，這樣太浪費了。

第五卷的時候，作者有有了創作的慾望，能夠看出這部書變成了一部電影，這部電影不斷有人物穿插，不斷有故事穿插，變成一個大的故事，其實只是一個小故事，只不過作者把每個人物的發展史都說得清清楚楚，就變成了一個大電影。

評《金錢師卷四真理大國》

對比前三卷的《金錢師》小說, 這次作者筆風一轉, 大規模的騙局著墨不多, 反而我覺得這本書把金庸武俠小說裡的愛情元素加金田一偵探案件再加Dan Brown 科學宗教推理故事, 共冶一爐. 書後附上的利志達漫畫更令我聯想起甲斐谷忍的《The Liar Game》, 也是類似在遊戲的設定上尋找破綻的漫畫.

金庸《天龍八部》有這樣的一段情節: 聚賢莊少莊主遊坦之痴戀阿紫, 她瞎了眼睛, 遊坦之把自己雙眼換給阿紫治眼. 可惜阿紫不領情,挖出自己雙眼擲還給他, 並且跳下懸崖. 《金錢師》裡面女主角曉陽對男主角葉森的愛意也是類似這種掏心挖肺, 狠絕極端, all or nothing.不知道黃洋達是否受了<戀愛小天后> 諾韻關於女人意志力強的言論影響, 所以把曉陽塑造成這種性格剛烈的女子.

密室殺人案件是《金田一事件簿》常用的橋段. 在金錢師陳浩揚插贓嫁禍家族承繼人的叔叔奈爾殺人時, 瞄了奈爾人一眼, 這眼神的作用和暗示都寫了出來,充滿電影感.

至於講到兩名主角甘倩怡和叮噹到別墅解密, 就真的好像看Dan Brown 的小說一般, 只是Dan Brown 小說裡面解密的時間性很緊逼, 很多時候都是生死攸關下需要盡快破解眼前迷團,但《金錢師》裡面的主角在解密的過程全是輕鬆無壓力, 而且還可以忙裡抽閒調情一番. 由於在下不太接受同性戀, 所以對於甘倩怡和叮噹這段描寫覺得有點倒胃口.

總的來說, 這部小說在趕出版的情況下寫了出來, 內容還是非常精彩,值得一看.

金錢師

人總需要騙取金錢

識歌

證明你已經買了這套書，

佢公司送 唔洗买

腦癌病的媽咪麵

認真睇過頭三卷

第三卷垃撚圾。

佢咩公司咁好福利？我唔出米量都想做

唔言井啦 怕比人屈熱x

我引以為傲